\documentclass{letter}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[legalpaper, margin=0.5in]{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{tabularx,array,booktabs}

\usepackage[ngerman]{datetime}
\newdateformat{myformat}{\twodigit\THEDAY.\twodigit\THEMONTH.\THEYEAR}
\newcommand\Tstrut{\rule[0pt]{0pt}{2.6ex}} % from https://tex.stackexchange.com/a/65130
\begin{document}
    \begin{letter}{}
        \begin{center}
            \LARGE Offene Forderungen gegen\"uber ausgetretenen Vereinsmitgliedern \normalsize

            Stand {{ date_created | date('d.m.Y') }}
            \vspace{1cm}
            {% for member in members %}
                \LARGE
                \textbf{ {{ member.name }} }
                \normalsize

                Ausgetreten am {{ member.date_leave | date('d.m.Y') }}
                -- Offene Forderungen: {{ member.network_sum + member.house_sum }} \euro{}
                -- Kontostand: {{ member.balance }} \euro{}
                {% if member.network_sum > 0 %}
                    Offene Forderungen der Netz-AG \vspace{-.8em}
                    \begin{longtable}{ l l p{5.5cm} p{1.5cm}}

                        {% for n in member.network_transactions %}
                            \texttt{[{{n.id}}]} & {{ n.date | date('d.m.Y') }} & {{ n.note | latex_escape  }} & \hfill {{ n.amount.amount }} \euro{} \\

                        {% endfor %}
                        \hline \hline
                           \Tstrut & & & \hfill {{ member.network_sum }} \euro{}

                    \end{longtable}
                {% endif %}
                {% if member.network_sum > 0 and member.house_sum > 0 %}
                    \vspace{-1cm}
                {% endif %}
                {% if member.house_sum > 0 %}
                    Offene Forderungen des Hauses \vspace{-.8em}
                    \begin{longtable}{ l l p{5.5cm} p{1.5cm}}

                        {% for n in member.house_transactions %}
                            \texttt{[{{n.id}}]} & {{ n.date | date('d.m.Y') }} & {{ n.note | latex_escape  }} & \hfill {{ n.amount.amount }} \euro{} \\

                        {% endfor %}
                        \hline \hline
                           \Tstrut & & & \hfill {{ member.house_sum }} \euro{}

                    \end{longtable}
                {% endif %}
            {% endfor %}
            \vfill
            Erstellt am {{ date_created | date('d.m.Y') }}
        \end{center}
    \end{letter}
\end{document}
